[小鳳姐] 九月首兩周內地團減九成

本月首兩周，訪港內地團大跌近九成，短途入境旅團數字亦下滑。

持續三個多月的示威衝擊重創本港旅遊業，無論入境遊及出境遊表現均大跌，旅遊業議會主席黃進達昨日表示，本月首兩周訪港內地團大跌近九成，短途入境遊如日本、南韓及東南亞等國家的旅客訪港報團數字亦大跌一半。港人出境遊方面，市民外遊意欲亦下降，七月及八月的外遊印花稅亦錄得雙重跌幅。十一將至，黃擔心今年十一的行業表現亦不濟，且全年訪港旅客量均會下跌。目前，不少旅行社已推出節流措施，但行業經營壓力仍大。

黃進達昨日出席一個電台節目後表示，即使本港的酒店價格和機票價格大降，但未見訪港旅客數字大幅上升。上月起訪港內地團的登記數字較去年同期跌近七成，本月首兩星期更大跌九成。上月長途入境旅遊團亦較去年同期下跌逾三成，而來自東南亞、日、韓等短途入境旅遊團跌幅逾五成。而且根據業界反映，八月份開始難以收到新的短途旅遊團訂單，相信本月情況會持續。

港島酒店房價下調至3位數字

旅議會本月十日公布的最新統計數字顯示，上月已登記的內地入境團只有二千六百五十五團，較去年八月的七千二百五十一團，減少六成三；內地入境團旅客上月亦只有七萬二千多人，較去年同期的二十萬人，大跌六成四。本月首十日中，多日只有單位數的旅行團登記，最少的一日僅有五團入境，相比去年同期每日至少有過百團的登記數字，跌幅顯著。旅遊發展局資料亦顯示，上月整體訪港旅客人次按年跌逾四成。

入境遊表現差，港人外遊情況下跌，黃進達指出，七至八月，港人外遊印花稅數字錄得近雙位數跌幅，預期本月仍會持續下跌。酒店業方面，示威影響的區域擴散，港島區不少酒店房價已下調至三位數字，社會衝擊不斷，外地來港舉辦大型活動的意欲亦大減，商務旅客訪港亦受影響。

賺果陣唔見分比大家
依家蝕其實關我咩事
繼續專心serve大陸客啦
有排蝕呀

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

係咪得個講字咋 廣東道重有好多

因為仲有自由行?